# Papelera

En la pestaña 'Papelera' podrás encontrar un listado de los dominios y cuentas que hayas eliminado. Aquí podrás eliminar sus directorios asociados definitivamente seleccionando las casillas 'eliminar' y dándole al botón 'Aplicar cambios'.

![](img/trash.png)

## Dominios

Cuando se elimina un dominio desde el panel de control lo que sucede en el servidor es lo siguiente:

1. Se eliminan el _Virtual Host_ y la renovación de certificados de Let's Encrypt, para que el dominio ya no sea accesible.
2. Se mueve el directorio `/var/www/html/example.com` a `/home/.trash/domains/example.com-timestamp`, para que el contenido de la página o aplicación web pueda ser recuperado en el caso de que lo necesitas.

Como se observa, al nombre del directorio (`example.com`) se le añade un _timestamp_ (`example.com-timestamp`). De esta manera, si el dominio es añadido y borrado varias veces podemos saber a qué versión nos referimos. La fecha del borrado, que es la que se indica en el _timestamp_ , se puede ver en la columna de la derecha.

Por seguridad, una vez borrado un dominio, el contenido de `/var/www/html/example.com` solo puede ser restaurado entrando por terminal con la cuenta Superusuarix. A el directorio `/home/.trash/domains/example.com-timestamp` se le asignará como owner `nobody:nogroup` y solo la cuenta Superusuarix tendrá permisos para modificarlo.

Si quieres eliminar definitivamente el directorio `/home/.trash/domains/example.com-timestamp` puedes marcar 'eliminar' y 'Aplicar cambios'.

## Cuentas

Cuando se elimina una cuenta desde el panel de control lo que sucede en el servidor es que el directorio `/home/user_example` se mueve a `/home/.trash/users/user_example-timestamp`, además se le asignará como owner `nobody:nogroup`.

Al nombre del directorio `user_example` se le añade un _timestamp_ (`user_example-timestamp`) para identificarlo de forma única. Esto nos sirve para los casos en el caso que una cuenta se crea y se elimina varias veces. La fecha del borrado, que es la que se indica en el _timestamp_ , se puede ver en la columna de la derecha.

Por cuestiones de seguridad, si se quiere recuperar el contenido de este directorio se tendrá que entrar por terminal, con la cuenta Superusuarix para moverlo de ubicación y cambiarle los permisos de owner.

Si quieres eliminar definitivamente el directorio `/home/.trash/users/user_example-timestamp` puedes marcar 'eliminar' y 'Aplicar cambios'.
